忘記的我們曾經是那麼那麼樣的好

「我唔可以好似你對我咁對返你，你好好，係我唔好，你會遇到更好嘅人，對唔住！」

原來對一個人好，未必代表愛佢，反而會有反效果。曾經以為可以用我的好去令你有安全感，令你覺得我同你以前的ex好唔同，繼而真正愛上我。但原來你的過去已經令你有很深刻的烙印，無論我做咩，你依然有陰影。我以為你同我一齊已經放低過去，但原來你內心依然耿耿於懷，只是在我面前假扮開心快樂。

到依家我明白了，點解對人好都有錯。一段感情唔只係有好感、感覺、單靠鐘意對方就天下無敵，咩問題都解決到。原來自己完全付出去愛一個人，而對方亦唔能夠比返十足嘅嘢你，其實佢個心都好難受，有好大壓力，繼而就有離開嘅念頭，因為覺得自己配唔上你。可能係因為覺得呢一切太唔真實，害怕失去而放棄，歸根究底都是因為自己太好。

太愛一個人其實也是一種傷害，因為愛包含了矛盾、放手、成全、佔有等等......其實最錯，是我們從來都學不會愛自己，把自己認為最好的愛，愛的價值觀強加在對方身上。如果我們學會對自己好一點，學會自私一點，也許我們可以讓彼此都有喘息和相處的空間？或者便能成為彼此的最後。

相愛很難，相處不容易，原來太愛也是錯，對不起，讓你痛苦，不是故意，「只是太愛你」。

何謂愛

情為何物？

1年過去...

推